給林鄭月娥的慰問信

給林鄭月娥的慰問信 - 馮睎乾

林太，您好！

聽說您和劉德華先生近日慘遭「網絡欺凌」，令我非常擔心。當然，有一點常識的人都明白，「網絡欺凌」絕不是您口中那個意思，可是您「人到無知膽自大」，還有權有勢，一言九鼎，牛津字典分分鐘也要修訂「cyberbullying」定義，加入您的用法。

我擔心的，不是您心理陰影面積超過1700公頃──不要說笑了，您的面皮有金鐘罩，又曾傲嬌地自稱「出氣袋」，本來刀槍不入，更何況您出名時間緊湊，對網上留言不屑一顧，試問大家又如何欺凌您呢？

想起梁振英先生早前在庭上作供，聲稱被擲玻璃杯後「非常震驚」，然而錄影片段卻顯示他氣定神閒。您所謂被「欺凌」，大概跟梁先生口中的「震驚」一樣，跟主流用法有別。都說您是梁振英2.0，我向來不信，現在信了五成。

我擔心的是：假如批評政府、官員或名人也算「網絡欺凌」，您會否立法禁止大家「妄議高官」呢？如果真的立法，您百分之二百就是2.0了。為了香港的言論自由，我覺得有義務慰問一下您。

很多市民反對的，可能不是您提倡的萬億填海計劃，而是反對您。日前湯家驊說，反對人工島計劃的聲音，多數只是空洞口號（empty slogans）。

但在市民心中，支持人工島的理由也是空洞的口號，以及更空洞的數據。政府當初推銷高鐵，也有光明的願景、樂觀的數據，但這些數據和願景現在都變成陳帆的信仰，叫「我相信時間證明一切」。時間，已證明您不可信。

當政府失去公信力時，無論說真話還是假話，做好事抑或壞事，都會被視為說假話、做壞事。這就是大家反對人工島的主要理由，這個理由，也許湯家驊覺得是空洞的口號，但習近平卻稱之為「塔西佗陷阱」。

林太，不用擔心，假如您想政府的計劃獲得大眾支持，您只須履行承諾，即「如果港人主流意見令我無法擔任特首，我會辭職」，或許萬事也可商量。

假如您戀棧權位，一意孤行，也不必太鬱悶，反正市民只能「網絡欺凌」您，而您，卻可以在現實欺凌市民。

馮睎乾

上一則
上一則
後生仔之言 (李純恩)

下一則
下一則
不插美國旗 (邁克)

反正市民只能「網絡欺凌」您，而您，卻可以在現實欺凌市民。